（長文）生化危機？武漢封城的動機推演

歸因於中共「成功」的信息封鎖和高壓維穩，儘管武漢肺炎（新薩斯）疫情早在去年12月之前就已爆發，但在封城之前，絕大多數武漢人仍被維穩宣傳蒙在鼓裡，疫情最嚴重的武漢反而成為民眾反應最「穩定」的城市。即使是在1月19日習近平就武漢肺炎表態後，武漢市仍是一片「安定祥和」。

不過，一夜之間，半夜突襲的封城令給了中國人、尤其是武漢市民當頭一棒：原來中國人（武漢人）早已墜入深淵，被隔離，被放棄，成為中共維穩政策的犧牲品。

這並非危言聳聽：武漢封城，背後殺機重重。

武漢封城背後的疑問

儘管封鎖疫區的確有利於防控瘟疫擴散，但這顯然不適用於隱瞞疫情長達兩個月的武漢。

所以，世界衛生組織駐中國代表加利亞（Gauden Galea）在對封城之舉表示驚訝的同時，也指出「我們此時不能說這項措施會不會奏效」。加利亞還告訴美聯社，如果死亡病例繼續偏低，確診病例數字本身並不表明疫情嚴重。

世衛專家對武漢疫區嚴重性的看法或許代表了國際社會的主流觀點，但卻面臨一個根本缺陷，那就是，這一次的武漢肺炎與17年前的薩斯（SARS，中共謬稱為「非典」）一樣，疫情真相都被中共政權隱瞞和掩蓋，無論是死亡人數還是確診病例，外界都無法獲得可信的數據。

實際上，世衛專家的話，其實是從側面點出了中共封城的疑點和矛盾：因為按照中共數據，目前武漢肺炎致死病例並不高、而是相當低，那中共為何突然採取封城這種極端激進的舉動？

武漢肺炎在中國大陸的確診病例和死亡人數，都是隨著中共最高層的發話而出現跳躍性增長。即使如此，用中共發布的數據與當年的薩斯疫情進行對比，也不難發現，至少，截至目前，如今的武漢肺炎擴散力度超過了當年的薩斯（非典）。

既然瘟疫已爆發，武漢封城的舉措，為何會震驚全球？

因為全城封鎖對於防控疫情的效果，並不會比「檢疫隔離（quarantine）」好多少，反而後患無窮，會產生交叉感染、病毒加速變異、社會恐慌等顯而易見的負面效果。因此近代以來，人類社會從未發生過封鎖全城來防控瘟疫的先例。儘管網絡上迅速傳出近代有封城先例的流言，但以往其實都只是隔離檢疫而已，並非封城。

然而，中共這麼做了。

武漢封城後，中共黨媒曾稱，是「非典」功臣鍾南山提的建議。不過，鍾南山在電視上說的是，沒有特殊情況不要去武漢，以及隔離檢疫。而目前外媒報導的醫學專家們的意見，一般都認為這種限制措施會令健康人群面臨更大的感染風險。

那麼，誰做出了武漢封城這種決定？

這裡基本可以排除，武漢封城是由當地政府做出的決策。尤其是軍隊武警已進駐武漢、協助封城，而中共地方政府並無調動軍隊的權限。

也就是說，武漢封城，只能是中共高層特意做出的決策。

將逾千萬未染病的健康人群，圍堵在一個高傳染性的致死瘟疫發源城市中，而無視民眾極度恐慌，以及交叉感染、病毒變異等等必然後果。武漢封城這種瘋狂的舉措，已經遠遠超出了隔離檢疫、防控疫情的需要。

由此帶來一個必然的疑問：中共為何這麼做？為何敢這麼做？

武漢封城可能性一：不了解病毒而極端「維穩」

明知不可為而為之，必有其不得不為的緣由或利益。武漢封城的背後，很可能隱藏了更多更深的祕密。

第一個可能，就是中共不了解、也沒時間進一步了解疫情，而選擇封城這種最激進的手段來進行維穩。

其目的，大概是展示出中共控制疫情的手段和決心，降低外界的擔憂，以免本來就低迷不振的中國經濟再受衝擊。

武漢封城可能性二：中共了解病毒而孤注一擲

說到武漢肺炎是中共炮製的人禍，這個說法可能並未誇大，因為武漢封城的背後還存在著另一種可能性。

那就是，如果中共並非不了解新薩斯，而是遠比外界科學家對新薩斯病毒了解得更多呢？

截至目前，中共除了突兀地宣布全面封城外，並未對被圍困的武漢市民的基本生活，做出任何有效的安排，也未說明封城的期限。

這種不確定性除了給武漢市民帶來極大恐慌、反映出中共草菅人命外，也泄露出一個最大的疑點或可能性，即中共冒天下之大不韙、也要全面封城，會不會是中共清楚新薩斯病毒短期內根本就無法控制？又或者，中共清楚這種新病毒只會曇花一現，疫情高峰遠比外界預測要來得更迅速、更短暫？

換言之，全面封鎖逾千萬人的大都市，會不會是中共在了解新薩斯病毒特性的基礎上，所作出的對其統治最有利的選擇？

比如說，如果中共了解，這種新病毒短期內傳染性強、致死率高，但變異性其實並不強，而且高峰期很快就會過去。那麼中共很可能會判定，犧牲武漢不會令疫情失控，而是損失最小的選項。

然而這種可能性所包含的前提是，中共了解新薩斯病毒，或者說，這種新型病毒與中共有關。

這種可能性，聽起來似乎匪夷所思，但也並非空穴來風，而是源自對2019-nCoV病毒來源的推斷。

目前中共官方的說法，是2019-nCoV病毒源自武漢市華南海鮮市場的野生動物，但中共並未說明是哪一種動物，以及這一推斷的依據。外界的科學家們對此也尚未有更多發現。

不過，互聯網上卻出現了一種另類觀點，那就是武漢肺炎病毒很可能出自中共軍方的生化武器，可能與中共在武漢的生物安全實驗室有關。

整理互聯網上的科普信息可知，新薩斯病毒（武漢新型冠狀病毒）基因組中、與致病力或傳染性相關的蛋白包括S蛋白（spike protein）和E蛋白（envelope protein）。冠狀病毒通過S蛋白受體結合區的基因重組或突變，可以實現其從野生動物到人類的宿主範圍「跳躍」並導致高死亡率；而E蛋白則與病毒致病力和易受感染的宿主類型相關。

1月11日，香港的傳染病學教授袁國勇告訴財新網，根據病毒基因圖譜比較發現，與武漢肺炎病毒最接近的，是浙江舟山蝙蝠類SARS冠狀病毒。

儘管大陸和香港的部分專家認為，現有證據尚不能直接推出「舟山蝙蝠就是新型冠狀病毒的傳染源」，但有海外網民利用分析生物信息的BLAST等工具，發現武漢肺炎病毒的E蛋白與舟山蝙蝠病毒具有100%相似度。

當然，這些證據並不能證明武漢肺炎病毒源自舟山蝙蝠病毒或其變種，但至少揭示出一種可能性。

而網絡上有網民爆料，稱舟山蝙蝠病毒是中共軍方研究所改造過的人造病毒，新型冠狀病毒與之有關；之所以在武漢爆發，是因為中共最高級的病毒研究所在武漢，可能是武漢病毒所泄露的病毒。當然，這種說法在中共統治下，無法獲得證實。

雖然新型冠狀病毒或舟山蝙蝠病毒是不是中共的生化病毒，外界無從得知。但有一點是得到證實的：那就是，中共的武漢病毒研究所（生物安全實驗室），的確對薩斯（SARS）病毒有著深刻研究。

1月23日，曾經發現SARS宿主的中科院武漢病毒研究所石正麗團隊發布研究，稱武漢新型冠狀病毒2019-nCoV的序列，與一種蝙蝠中的冠狀病毒序列一致性高達96%，也就是說，引發武漢新型冠狀病毒的宿主可能仍然是蝙蝠。石正麗是武漢國家生物安全實驗室副主任、生物安全三級（P3）實驗室主任。石正麗團隊曾證實蝙蝠是SARS冠狀病毒的自然宿主。

P是英文protection防衛和防護的縮寫。根據傳染病原的傳染性和危害性，國際上將生物安全實驗室分為P1、P2、P3和P4四個生物安全等級。等級越高，就能研究具有更大傳染性和危害性的病原。P4實驗室是專用於烈性傳染病研究與利用的大型裝置，也是人類迄今為止能建造的生物安全防護等級最高的實驗室。

武漢病毒研究所的武漢國家生物安全（四級）實驗室（武漢P4實驗室），是亞洲第一個正式投入運行的P4實驗室。2003年薩斯瘟疫爆發後，中共得到法國援助，在武漢建成了第一個P4實驗室。

但據陸媒報導，中共在這一次的武漢肺炎疫情中，並未啟用武漢P4實驗室。

據陸媒公開報導，對薩斯病毒的研究都是在P3實驗室中進行；在2003年9月至2004年4月期間，全球爆出的4次薩斯疫情（新加坡、台灣、廣東省、北京／安徽）中，有3次與實驗室病毒泄露有關。其中，2003年底，中共衛生部還專門對全國的P3實驗室進行了安全督察，但這並未能防止2004年位於北京的、中國疾病預防控制中心病毒病預防控制所發生薩斯病毒泄露。

綜合陸媒有關病毒實驗室和（新）薩斯病毒相關報導後，不難看出其中矛盾之處：武漢P4實驗室是因為薩斯病毒才爭取到外援而建成，但在明面上，卻沒被用於薩斯及本次新薩斯病毒的研究。而中共的P3實驗室，儘管過去發生過薩斯病毒泄露，但依然被用於薩斯病毒的科研。

中共病毒實驗室的這種矛盾之處，也為「武漢肺炎病毒源自中共軍方生化病毒泄露」的傳言，埋下了伏筆。

儘管擁有P4實驗室的中科院武漢病毒研究所、是否兼具中共軍方背景，這一點難以考證，但它作為亞洲最大的病毒保藏庫，理論上具備替中共進行生化武器研究的可能性。

也就是說，武漢封城的第二種可能性，目前難以被證實，但的確存在。

另外，如果真的是第二種可能性，那麼短期內武漢市內的疫情可能會極其酷烈，但對中共而言，疫情或不會長久，可能數週後就消退。

不過，無論如何，對於武漢和武漢之外的中國人而言，災難人禍已經降臨；但不要放棄希望，尋覓真相，守住心中的善良，抓緊自救，脫離中共及其帶來的劫難，希望和曙光就在前方。

國際戰線：求國際封鎖香港

簡單啲講 武城人必死無疑。
佢咁樣封城法, 支那疫情應該好快穩定

同意第一點, 封城係維穩大於抗疫
中共依家最驚D人暴動, 所以切斷交通, 唔俾D人出黎聚集
同黨鐵停駛, 唔俾我地出黎示威一樣

我陰謀論啲咁睇，如果佢真係抗疫，我唔明點解封城唔係即時性，反而要留時間俾人走，感覺上好似係想將病毒散出去。

封城係唔想外人進入，方便處理有關設施（第二點）

幫推